其實香港人人工係世界上黎講係咪已經算高

當然一提到工時長就冇野講啦
但如果真係只係比實際月入，講緊扣稅後實際人工
香港人人工係咪比絕大部份城市都要高?

我可以肯定既係：
日本東京大學生畢業起薪around hkd$14000
韓國首爾後生仔就大約hkd$12,000~$13,000
台灣25歲或以下後生仔入息中位數就hkd$7,500左右
新加坡大學生畢業起薪約hkd$20,000(已包37%強積金，即實際月入$15,000)
而且佢地加薪速度都係冇香港人高，所以差距只會越黎越大

歐美又係點？佢地收入應該比較高，但係稅都重，實際上會唔會反而低過香港?

唔係得香港工時長，係成個亞洲

喺歐美employers會驚你OT

亞洲人驚你唔OT

物價貴 樓價貴 人工幾高都買唔起

不如咁問啦，人工高所以呢？

睇child登果d IT post就知

FG 50K

數字高無用㗎，purchasing power低呢

韓國fg 其實有萬七左右
講緊你間U係正常U，有排名嗰啲
不過加薪幅度係比較少

之前成堆傾過計

IT討論區(77):經濟一差,西工處處

香港人有料有學歷嘅俾垃圾拖低左人工
資源分配問題
假設香港有100蚊
保安 公務員 IT sales.....等等
分配錯晒
要degree 嘅得萬幾蚊
仲低人工過保安黑警

香港人人工高係適用於廢物、廢老身上
真係要識英文、識program、識專業知識嘅
全部underpiad 左十年以上

係 fresh grad 都50k

應該冇咁高
識一d韓國朋友話除非你係三大(SKY)
又或者勁學校，如果唔係一畢業通常真係咁上下，仲未計好多人做part-time

人工高都冇用
物價都一樣咁高

物價 樓價又唔見你計埋？

雖然唔係討論範圍
但香港購買力點會低
除左樓外(當然你可以話我咩都唔計好陰濕)
其他野既物價同其他差不多等級既城市比其實差不多

國際品牌生活用品或者電子野
因為香港低稅，甚至比好多更窮既地方更平(例如台灣韓國)

人工係，賺買力唔係。

香港人工，台灣 / 東南亞洗，非常好。
香港人工，香港洗，本身無資產嘅都幾吃力下

公道講
人地國家地大有多產業
d人成日話人地國家牛奶平過你香港買水係真
但係以香港好多野都要外國入口黎計
其實好多野相對已經係好平

我就唔叫旅遊達人
但去過唔同既國家城市，就算係去非遊客區
好多野計返同香港完全係差不多價

而家咩年代
咩名牌都可以網購
Amazon大把仲平過香港

或者連考幾次韓國公務員但係零收入

數值從來都係相對既問題
Salary vs purchasing power
Overpaid vs underpay
Skilled vs experienced
Civil officer vs private corporate

我覺得係算高
之前去台灣 睇啲招聘 又要大學生又要服完兵役 先得個一萬幾千 港幣

要計埋living standard,香港你淨係租都嚇死人

香港淨係買樓都仆街
想住大d養隻狗都只是一個夢

淨係dyson 都平左一半

要睇購買力 綜合物價指數果d...

咪就係
你要名牌直接上amazon買
根本話咩外國買名牌貴完全唔係理由
但反觀香港樓咁貴你又可以住邊

如果香港物價比其他地方真係貴到咁離譜
人均gdp(購買力平價)係點樣計到比人均gdp(國際匯率)高咁多?
用國際匯率計，hkd$7.8 = us$1
用購買力平價計，香港人$1 = 美國人$1.34
即係平均黎講美國人用$1.34買既野，香港$1就買到

當然購買力平價既計算係忽略左好多野
亦包括埋港元被低估

香港的租金也很高

以前識嗰d係漢陽大學，
佢哋話平均起跳係萬六萬七左右
韓國個最低時薪幾高下，成55蚊
所以未必個個做全職掛

無錢置樓先係大問題

歐洲我就好肯定
全職嘅話，包括德國柏林在內嘅大部份國家或者城市都低過香港（講緊扣左稅之後，未扣嘅話人工好高下）
有小部份扣完兩萬蚊港紙以上

不過大部份地區兼職時薪屌打香港

另外一樣野，其實澳洲紐西蘭人工先高
雖然物價高，但其實佢哋份人工真係頂到
就算扣完稅都好高

It 專業工
成日葡萄人地你咪又去讀cs 撈果行囉
你估禁幾個制有50k 咩
人地真係整隻app 出黎
你做唔做到先

一個全球最高樓價問題已經將你嘅前設完全推倒

FG 50K?

住公屋net spend勁高

加州大約要扣25%-30%稅 (如果年收入唔過$100k 單身冇供樓)
其實就咁睇稅後應該高過香港

你要睇嘅野係消費能力，同收入無直接關係
好似歐洲部份地區入息稅去到50%，有啲地方係0%，同樣4萬月入都差好遠

樓價最難負擔連續十年第一
係第二名既三倍

不食不喝21年先買到

第二名6年就買到

係連登仔人工高啫

比起全世界，香港人工係
基層underpaid
專業人士Above average
行內頂尖人士 Overpaid 得好誇張

瑞士呢

係，但呢個人工嘅價無大陸人一定頂唔住

其實香港人連登仔人工係世界上黎講係咪已經算高

如果同東亞比
香港基層應該唔算underpaid

睇物貨 唔好睇薪金， 你就會明白人工高定低

搵幾多都冇撚用 用左一大半去比租
勁撚過人地樣稅多多聲

公道啲講，大學資格係用左好多時間同學費、金錢考番黎，但周圍都係大學生嘅時候，你又有咩資格、能力值咁嘅價錢

係算高架
但人工高人地$10，但生活成本高人10倍

世界黎講頭2-3名左右

真心，其實個個大學生咁上下，最醒同最蠢果個都係唔價

亞洲工時黎講香港算好
日韓。。。

傻仔睇人工 唔睇物價 人地20蚊食到餐飯 你20蚊搭車返工都未夠

你不如搵埋間屋(要同樣既面積)扣埋租金
睇下實際上每月手上可用既錢有幾多
可能全世界得香港係負數囉

睇睇個樓價先 唔駛住咩

因為香港高樓價政策養晒成埋香港廢柴

呢d大佬唔使講啦
人哋連失業救濟金，都講緊係失業之前果份工人工嘅70%

不過醫療工種除外，香港醫生護士人工屌打全世界
有個澳洲同學做護士RN，都係30,000鬆啲
識個芬蘭同學都係話得兩萬幾
瑞士都唔夠香港高

當然啦工程師/ IT呢啲， 外國出路一定大啲，多啲職位既人工高過香港

咁又點 咪又係要住劏房

你痴老豆老母住姐

衣食住行最緊要既住你唔計 玩曬啦

租呢？

用宜家嘅匯率計？

專業人士above average...
真咩

你計埋物價水平
完
不推文
721唔見人

政府人工係全世界最高！

香港purchasing power per capita gdp 世界第8 wor ching 高過美國

香港醫護人工全世界最高！
所以話咩醫護可以有專業資格可以移民，收皮啦，班撚屌邊捨得份糧丫。

老老實實
唔計買樓做香港人係幾舒服
計埋咪食屎

高有乜用？你唔計埋物價
人地有樓住，唔洗交租
理得人工有幾低
d$根本見洗好多

香港樓價高 零福利你唔講？

政府靠賣地收入 根本間接收左好重地產稅

一定係 公司係各國都有office
但係香港既人工同英國都差唔多

你睇Stanford 仲要唔係睇Bachelor’s degree
就算讀hku 都同stanford差9條街喎
點比較呀師兄

全世界最低

樓都買唔起

就我所知啦 韓國分兩類公司
一類大公司 人工極高 屌打香港正常FG
一類中小企 人工極低

咪係 無論係邊個國家 住佔人既消費好大部分 唔計仲有咩好講？

都唔係咁講嘅
香港醫護個工作量係人哋幾倍，
醫護同病人比例好似係所有先進國家入邊最低
識幾個都係移民去外國，因為真係輕鬆好多
同埋外國醫護人工唔係真係低好多
遲啲香港啲人越來越多
應該越來越多醫護人員會辭職

醫生就要計埋香港私人執業嗰啲
喺香港私家醫生拉高左醫生嘅平均人工
公立醫院醫生人工唔算話特別高，係全世界嚟睇

外國你要計埋稅 香港你就要計埋交租供樓 結論係差啊多

應該係話生活成本（租）貴

我喺澳門拉低左平均值

佢地入samsung 之類巨無霸聽講係爭到痴線

專業人士睇行業
CPA Engineer唔算above average嘅

不過就算外國人工多30% 扣翻稅都係差唔多

我英國美國啲同事好似都成日OT

30年無升過仲話高

物價肯定係全世界最高，近幾年去韓國日本英國玩，嚇親左，點解啲嘢平過香港？

衣食住行
始終食 同 住 係必須
所以先有人話係 indirect land tax, 高樓價政策係稅的一種

所以香港年輕人 「香港搵錢、外國旅行」，係爽。

但「香港搵錢、外國退休」就未必可行，因為長儲筆錢去外國退休，儲到之前已經被 land tax 食晒

都係嗰句，睇行業，如果唔係做四大支柱咪一樣乞食，正如唔會有人留喺香港搞科研，電子，體育一樣

公墓猿人工的確高到爆

真
英國醫生fg人工得香港一半左右

非專業黎講算高

比大學fg起薪點其實冇乜意思，除左幾個神科外，大家都唔高... $11K vs $14K冇咩分別
用10年經驗 + 不同行業各自比較可能多野睇d

美國真係差好撚遠
生活係紐約嗰班，無返三四皮真係生活唔到
但係入返中部，人工又變返一萬幾千
再去西岸某D地方，又高到無倫
好似坐過山車咁

你講嘅人工係講平均值，大學fg定係咩野先。
講中產定係基層先？

講真，搭車，食野，買日用品，你唔係揀特別貴嘅養起自己絕對係輕鬆應付。
唔計住屋，香港人購買力的確好強。
你有間屋唔駛供，你搵一皮都好撚好洗。

但加埋住屋就唔同講法。
但當你作為中產或以上，你就要諗下，搭車咁平食碟頭飯快餐咁平，其實係因為基層果班真係搵得好少。

香港問題從來都係貧富不均。

日本FG點止14K 咁少

你睇下2047之後會點

On9

重點 一個樓字 多多人工都無用

唔係啦

樓價世界最高喎

講春

冇錯

唔講消費物價, 政府福利 無意思
仲有好多地方稅高 同時政府醫療,社福 都比香港好好多

其實都有16/17k
不過加人工真係慢
好似好多人40歲去到部長都係得兩萬幾到三萬

真
搵兩萬零蚊一個月人工夠由亞洲去歐洲玩
而且唔少人都係搵呢個數上下
供樓冇佔咁高比例真係好舒服

如果個個好食好住應該無人會出嚟抗爭

日本職場成世人都唔俾轉工
入左細公司真係咁就一世

而家好似話好咗啲

台灣全部都有得讀大學

咁你都要搵埋物價去對照

邊行你又唔講 點比

咁你咪入行囉，門檻咁低又咁好搵

其實係，外國人工 50k 扣稅就冇左1/3

智商係最高，可惜人工唔係
咁睇返其實人工就唔算高

你條五毛狗幾時中肺炎

除樓價外，我唔覺得香港物價指數貴。

其實係樓價貴，之外啲錢其實好好洗

唔計購買力同物價個數字高有乜意思

不如出冥通比你啦

又係你條澳門狗

你用實際價錢去比就實有一堆低過你，不過都會有瑞士北歐果d高你一大截

要公道去比就要比收入對物價，樓價對收入唔駛我講絕對係地獄，食野買野算中間啦，好過上海新加坡不過都唔係特別平

最重要係政府無保護好本地人生活生態又無say，應該話直情想暴力換血？咁樣人心變遷心生不滿係正常不過既事

澳門人咁愛中共

我人工得7k

你想講亞洲上定世界上?

咪就係...
佢地1對4
香港1對24

月薪180000，差唔多呢個價
因為日本人係靠份bonus
成日睇電視到出bonus嘅時候
就會問啲人會拎份bonus嚟做乜

北歐起薪比香港高，扣左30% 税同退休金之後大約 hkd 20000左右 ，但之後加得慢。然後再高人工 d又係會收高d税，所以想發達唔好黎北歐

高壓高消費高樓價資金低段住宿，高人工都係用來生存，唔係生活

人工唔直接等同生活質素
人地國家交嘅稅係用番自己國民身上
教育, 醫療同埋退休福利遠超香港
至少係用得其所
香港交嘅稅係用俾港共養黑警, 廢老同新移民

係唔洗供樓情況下
兩個人搵30k係真係好好洗

如果租樓揸制到10k700尺
我諗好多年輕人都會好舒服

所以問題唔係買樓到，係在於租樓冇限制

你加幾多人工 業主加返幾多租金

所以要搵同香港差唔多發達嘅地方先比較到中部好多農夫

樓價仲高

*** 人工點？

低賤???
你地除左賭場（就收皮）仲有咩做
你澳門人鐘意番澳門我可以理解
但你咁樣屌鳩香港，你係咪戇撚鳩

澳門已經高過香港啦

只係金融轉口呢兩樣係講緊幾多億生意？？
屌你係咪做賭場？唔撚識計數？

同埋第一日上連登？？？
竟然話連登仔口賤
你有冇見過把口唔賤既連登仔呀屌你老母
賤還賤, 講事實, 你有料到既咪駁番，無任歡迎

鬥多錢大家咪中晒中共圈套囉。
中共就係用錢撻你。

唔講錢講咩，講心呀屌你老味幾歲呀
香港唔係有幾萬億儲備，唔識幫大陸搵錢，大陸使俾面香港
你澳門可以幫大陸大量融資既咪做囉
但你地係咪行緊common law先
屌

根本成個社會就係咁樣頭重腳輕壓榨低層

高人工果d(10萬月薪以上）好高，人工低果d都係1-2萬

on9

你真係好撚廢
D錢點黎呀，天上面跌落黎呀？
我講緊你個城市冇土壤種大錢，你講條撚咩
咪繼續靠果幾個就收皮既賭場囉
咪撚玩啦五寶

醫護，教師，社工有個共通點，就係政府決定左供應同人工，同公務員一9樣，根本唔係市場價
唔好同我講醫護去私人市場仲好揾、醫護學位供應係政府話事，唔夠供應咪搞到高人工囉

香港人工 不嬲都字面上虛高 不過係稅收無歐美咁高
搞到d重來無係香港做過野既人 覺得香港好好搵 （咁部份行業的確係）

韓國同台灣一樣講緊全民大學生
韓國人好要面，就算係讀野雞大學都想考公務員/大企業
所以失業率較高

香港就相反，就算係UGC大學生/三大，只要係讀乞食科就14k都肯去做，鬼叫香港產業單一，經濟轉型失敗

拎住Degree FG人工低過14K嘅人 你地連住喺地獄朝鮮嘅泡狗都不如

美國大公司software engineer fg 100-300K美金per annum都有，去reddit睇吓就知it fg 50K唔算啲乜

去過外國生活就明人地晏就4點就收工
香港工時係成個地球最長之一
一星期返60個鐘嘅大有人在
未計OT
外國人文化真係比較少Ot
睇美劇都見到主角夜晚喺公司間公司係冇人

個d post 你都信，成日以為識乜技術就天下無敵，其實最忽略就係點做人。

唔講居住成本就係既

拉

Junior嚟講1st world算低
因為其他國家junior高人工

做咗五齊年嘢打後就After tax 高過人地
人地搵得多後稅高
同埋升職時人工加幅無香港咁高

喺外國做完嘢打後覺得
香港d樓賣咁貴係因為香港人disposable income真係好撚高

香港人就1/4交地產稅 1/4交利息

人工高唔高睇物價啫
物價低我搵一個月8千可能都生活得好爽

應該話差𠰠大
出政府糧同少數行業係太高

良心業主
人工加3% 層樓加6%先係普羅香港業主

香港中產人工高好多

醫生個供應係醫委會話事
即係其實係班醫生自己話事

入得大公司可能係幾百人搶1個位
你咪當好似入香港MT咁

呢個真
識d frd搵 7萬幾一個月可以儲6萬幾

純粹update下大家,話可以amazon既,如果有銷售稅既地方,郵寄入去都好大機會抽稅,所以香港買好多野都平過全球,
至於上面有人話dyson等好貴,係因為香港間代理mark高,仲有一點香港租金貴,好多brand個價同全球定價差唔多,因為香港人口密度高,唯有做密點cover反,但減價幅度會低好多,外國sales可到50-70%off,香港/買一送一就比較常見
source:台灣情況

【IG被hack del埋】自撚私留學生剪手帶 違反隔離令 入黎再follow同share

好多牌子港行賣得特別貴 wor

望下 dyson

黑驚高囉
真香港人住都半份糧

韓國唔係淨係得野雞大學同SKY
SKY純粹係傳統名校
例如韓國科學技術院就可以屌打SKY

韓國FG起薪 2016
大企業 22K
中型企業 17K
細企業 14K

拎住Degree FG人工低過14K嘅人 你地連住喺地獄朝鮮嘅泡狗都不如

收呢份人工喺台灣住我就ok
香港搵香港洗狗也不屌

又講呢啲

人工高有春用咩

物價同樓價都係全球頭幾位

咁死得啦

香港人返幾年工平均每年加薪10%係等閒事
越做得耐，同其他國家既收入水平就越差得多

以前大學個時有聽過教授講
其實香港人既購買力係好高
周街都名車、個個都iphone，諷刺講香港人可以個個月供皮幾兩皮樓都知咩事

好多時點解好多統計話香港人收入低
係因為好多新聞記者係將香港既收入中位數同其他國家既平均數比
亦唔計人地稅高、計人工有取巧（好似樓主所講，新加坡人入息好似好高，但有4成既人工其實係強積金黎）

dllm

韓國FG起薪 2016
大企業 22K
中型企業 17K
細企業 14K

拎住Degree FG人工低過14K嘅人 你地連住喺地獄朝鮮嘅泡狗都不如

10k 700‘有既

村屋囉 有幾多連登仔肯去住？

高，但係去到外國旅遊
都係覺得外地d 野貴好多

IT狗係繼HR之後最垃圾嘅部門

其實係高, 所以先咁多香港人去旅行

另外成日話香港啲野貴, 其實除左樓價, 要滿足生活需求既"衣食行"都無咩係好貴. e.g. 大把餐廳幾十蚊都好食, 買斤菜十蚊夠一個人食幾日; 買衫毒L最愛既uniqlo 一件衫先幾十蚊

人工高 咪死快d囉

你估太平盛世咩

女貴（你溝條女要你有車有樓包旅行食飯洗費，ptgf d 垃圾都話收兩三千） 樓貴（唔洗講）租貴（no.1) 車貴（返工加屋企車位 油費 ）保險貴
家用（鬼佬唔比）仲要讀書 master 等等

User experience差呢

10年前覺得翠華d價好離地

易家普通一間茶記都差不多價錢

但人工10年都無乜變

意思即係我地用緊10年前既人工駛緊10年後通漲後既價錢

賺幾多又有春用咩

某程度上話香港物價水平全球第一第二嗰啲都係因為被樓價扯貴哂

論收入的話如果扣稅再除返工時，相信香港應該仍然雞過歐美好多

咁講深圳仲高，樓價已經渠道5，6百萬，但係人地平均4千人工

購買力算中上
但一計埋樓就P晒K

research呢行係低人工工種黎Stanford都係咁話
除非做到prof啦

其實點解一定要將人工同生活指數掛鉤
好似車費咁，無論你搵一萬，定五萬，搭車都係同一個價錢
你人工幾多，只係睇你為你間公司創造幾多價值

有病睇醫生啦屌你

你知唔知個real wage係好撚低
表面上，係
香港稅率低而且有消費能力
但係，由於聯繫匯率
加上有支那資金湧入
物價已經貴一大截，但人工仲係20幾年前水平
我小學果陣老麥餐一張廿蚊有找
即係，我地人工係跑輸通漲

其實唔低
你睇港豬食飯同social好肯洗錢
但係住貴，樓價係世界最高
帶動埋其他野

但當地住屋同會社會福利仲有稅制都天淵之別

係高地價政策

不過好奇怪，識人喺英國實習執業一段時間先至回流香港

人地稅重 香港物價高
打和 super

物價唔同，人工自然有差別
好似英國，唔同地方有唔同行業
London, Manchester 多數係金融工種
Aberdeen 就石油城市
呢d人工同生活費都貴...
反而Cardiff呢類地方就平d...但亦都引唔到人才
因為d人會去晒以上幾個大城

除左樓比個官你做啦，
除左樓

整係比人工把撚咩
物價幾閪高先得架

但生活成本都係第一，打和～

人工淨係同學歷掛鉤
你首先要面對嘅問題係冇人幫你倒垃圾
餐廳全部用即棄餐具
你寧願忍到返屋企都唔去商場廁所

香港地方細又人多熱錢多，大部分企業搵到錢出得起高薪留人

但"地產稅"全球最貴

邊行先？做account就度度一鳩樣

話情願u grad 唔做野1年都要努力考入去

唔好用連登

只講人工唔價物價？

收皮啦

同支那狗叫人夠膽唔好用made in china一樣
完美示範IT狗嘅專業

係，佢地個考試文化仲勁過香港，會寧願重考/報班，不停試直至入到三大/大公司。文化唔同，好難比較，個人覺得日韓(東京首爾)個環境其實係仲差過香港，日韓自殺率更加係世界頭幾位
不過係咪代表香港就好? 唔係
香港人面對最大既問題，就係香港人剩係得香港，當你無慾無求剩係想求求奇奇生活一世，都無得走去d次級/鄉下避難，一生注定要加入呢個競爭環境食屎

睇埋物價，香港人$6x食碗麵，台灣$1x(hkd)

英美係多OT
特別係美國
歐洲會短工時啲 有法例所限
但間間巨企都係美國

啱啊，有啲friend喺外國返工，啲人會逼佢哋唔好遲食飯，唔好遲收工

歐洲 除左英國就係，
英美工時長好多。

日本企業學公務員咁玩終生顧用制。
人工同公務員一樣咁慢咁跳，
無直升機坐，香港big4 幾年人工倍數升。

與其成日講大學生既人工同生活比較
不如比較大學學歷 以下既人工同生活啦 睇下係香港辛苦定 其他國家真係舒服d

唔計購買力？

所以其他野都貴囉 特別係樓價租金呢d

排中上到啦 但物價都好高呢
最想香港租金低

咁都係政府比個權佢地咁做，幾多學位係班既得利益者決定，幾咁荒膠

所以要立法規管租金囉

hk嘅人工同購買力，唔計買樓，係全世界黎講算好好，最簡單講食野同衣著

你會見到hk嘅starbucks, 同台灣，日本泰國，馬拉一樣價錢

去埋adidas, nike再睇，同一個款，賣嘅價錢仲貴過hk(因為佢地有稅)

基本上唔會係外地買呢d, 除非outlet或者係特別版

但買車既稅、車位、油都係好貴